\documentclass[russian]{eskdtext}
\usepackage{eskdspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{caption}
\usepackage{multirow}
\usepackage{setspace}
\usepackage{supertabular} 
\usepackage{float}
\usepackage{listingsutf8}

\ESKDauthor{Вдовенко А.С.}
\ESKDchecker{Чабаненко Т.М.}
\ESKDsignature{ІАЛЦ 462637.003 ПЗ}
\ESKDdocName{Пояснительная записка}

\makeatletter
  \renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} % магия
\makeatother


\captionsetup{figurewithin=none} 
\captionsetup{tablewithin=section} 


\begin{document}

\tableofcontents
\pagebreak
\section*{Вступление}
\addcontentsline{toc}{section}{Вступление}
Современная научно-техническая революция, начавшаяся в начале XX в., представляет собой совокупность коренных качественных изменений в средствах, технологии, организации и управлении производством на основе новых научных принципов. Эта революция подготовлена не только развитием науки и производительных сил, но и теми социальными изменениями, которые произошли в обществе в результате мирового революционного процесса. НТП толкает нас использовать новые и новые технологии, не только в производстве, но и в повседневной жизни. А ведь ещё несколько десятилетий назад никто бы не подумал, что шкафы, занимающие по несколько помещений и безграничное количество обслуживающего персонала, будут заменены устройствами размером в ладонь, да ещё и с функциональностью в десятки, а то и сотни раз превышающей функциональность гигантов «предков».
Так или иначе, основой НТП стало внедрение электронно-вычислительной техники во все сферы жизни. С помощью ЭВМ и предварительного обучения можно гораздо быстрее решать однотипные задачи и создавать оборудование для нахождения решений всё новых возрастающих потребностей людей. Помимо уменьшения размеров техники видим резкое увеличение надежности, длительности работы, быстродействия, а также объёмов памяти. В связи с этим повышается сложность устройств. Эту задачу помогает решить такая область науки, как САПР – система автоматического проектирования.
Предметом данной курсовой работы стало решение задачи разбиение, созданием программного обеспечения САПР.

\section{Постановка задачи}
Процесс проектирования вычислительных машин можно разбить условно на три этапа: системный, логический и технический. На первом этапе разрабатывается общая архитектура проектируемой ЭВМ, уточняются ее характеристики, структура и алгоритмы, включенные в процесс проектирования, а также выбирается элементная база. На втором этапе каждое устройство по алгоритму его функционирования представляется в виде структуры, компонентами которой являются выбранные логические элементы, а также проводится построение тестов для проверки и диагностики неисправностей . На третьем этапе решаются задачи машинного анализа полученной структуры, размещения и трассировки, а также разрабатывается конструкторская документация, необходимая для изготовления разрабатываемых устройств, и управляющие перфоленты для производственных автоматов.

\section {Логическое моделирование}
Одной из важнейших задач машинного проектирования цифровых устройств является логическое моделирование функциональных схем и проверка их на соответствие требуемому закону функционирования, Большая роль подобного моделирования вытекает из необходимости предсказания реального поведения гипотетических элементов, узлов БИС уже на ранних этапах проектирования. Это дает возможность значительно сократить общие сроки проектирования и повысить качество проекта.
Алгоритмы логического моделирования в свою очередь делятся на две подгруппы:
- итерационные;
- событийные.
Итерационные алгоритмы, в сою очередь, делятся на алгоритм простой итерации и алгоритм ускоренной итерации, также называющийся алгоритмом Зейделя.  Метод Зейделя является улучшенным методом простой итерации, он занимает меньше памяти, чем метод простой итерации и он быстрее. 

\subsection{Алгоритм простой итерации}
Максимальное  количество итераций при моделировании заданной схемы можно определить, найдя самый длинный путь прохода и добавив к нему единицу.
В данном алгоритме значение на любом элементе в схеме считается как функция, которая зависит от входного набора, а так же от значений элементов на предыдущей итерации:
$Y_{ij}^k=F(x^k, Y_{i-1})$








\end{document}
